export const questionList = [
    {
        question: "Cara yang tepat memelihara kesehatan gigi selama hamil adalah...",
        options: [
            {
                key: "a",
                value: "Sikat gigi 2x sehari menggunakan pasta gigi berflour (pagi setelah makan dan malam sebelum tidur)"
            },
            {
                key: "b",
                value: "Berkumur-kumur setelah makan"
            },
            {
                key: "c",
                value: "Sikat gigi waktu mandi pagi"
            }
        ],
        answer: "a"
    },
    {
        question: "Kerusakan pada jaringan keras gigi biasa disebut...",
        options: [
            {
                key: "a",
                value: "Karang gigi"
            },
            {
                key: "b",
                value: "Lubang gigi/ karies gigi"
            },
            {
                key: "c",
                value: "Gingivitis"
            }
        ],
        answer: "b"
    },
    {
        question: "Gigi berlubang jika diabaikan pada Ibu hamil dapat menyebabkan...",
        options: [
            {
                key: "a",
                value: "BBLR dan  Bayi lahir premature "
            },
            {
                key: "b",
                value: "Nafas segar"
            },
            {
                key: "c",
                value: "Gusi berdarah"
            }
        ],
        answer: "a"
    },
    {
        question: "Ibu hamil mengalami gigi berlubang,maka sebaiknya...",
        options: [
            {
                key: "a",
                value: "Dirawat, jika mahkota gigi masih bagus sebaiknya ditambal"
            },
            {
                key: "b",
                value: "Dibiarkan saja nanti sembuh sendiri"
            },
            {
                key: "c",
                value: "Langsung dicabut"
            }
        ],
        answer: "a"
    },
    {
        question: "Ibu hamil mengeluh sakit gigi,sulit makan dan tidur,maka hal yang harus dilakukan adalah...",
        options: [
            {
                key: "a",
                value: "Mengunyah permen terus menerus"
            },
            {
                key: "b",
                value: "Segera periksa kedokter gigi"
            },
            {
                key: "c",
                value: "Menahan sakit berharap nanti sakitnya akan hilang sendiri"
            }
        ],
        answer: "b"
    },
    {
        question: "Ibu hamil yang mengalami mual mutah setiap sikat gigi, hal yang harus dilakukan adalah...",
        options: [
            {
                key: "a",
                value: "Berhenti menyikat gigi dan tidak menyikat gigi setetusnya"
            },
            {
                key: "b",
                value: "Minum obat mual"
            },
            {
                key: "c",
                value: "Berhenti menyikat gigi sementara dan berkumur dengan soda kue/baking soda perbandingan secangkir dengan 1sendok the soda kue dan melanjutkan sikat gigi 1 jam setelahnya"
            }
        ],
        answer: "c"
    },
    {
        question: "Ibu hamil dalam menjaga kebersihan gigi dan mulutnyaa yang harus dihindari  adalah...",
        options: [
            {
                key: "a",
                value: "Ngemil dimalam hari setelah sikat gigi"
            },
            {
                key: "b",
                value: "Menghindari ngemil makanan yang manis dan asam"
            },
            {
                key: "c",
                value: "Makan buah dan sayur dengan mengunyah dua sisi rahang"
            }
        ],
        answer: "a"
    },
    {
        question: "Makanan yang baik untuk menjaga kebersihan gigi dan mulut Ibu hamil adalah...",
        options: [
            {
                key: "a",
                value: "Makan buah dan sayur"
            },
            {
                key: "b",
                value: "Permen"
            },
            {
                key: "c",
                value: "Coklat"
            }
        ],
        answer: "a"
    },
    {
        question: "Salah satu cara mencegah terjadinya gusi berdarah pada Ibu hamil,kecuali...",
        options: [
            {
                key: "a",
                value: "Menggunakan bulu sikat yang kasar"
            },
            {
                key: "b",
                value: "Rajin menggosok gigi dengan hati-hati secara baik dan benar dengan bulu sikat yang lembut"
            },
            {
                key: "c",
                value: "Mengkonsumsi vitamin c Rajin merawat kebersihan gigi dan mulutnya "
            }
        ],
        answer: "a"
    },
    {
        question: "Mengontrol kesehatan gigi sebaiiknya di lakukan setiap...",
        options: [
            {
                key: "a",
                value: "1 bulan sekali"
            },
            {
                key: "b",
                value: "2 bulan sekali"
            },
            {
                key: "c",
                value: "6 bulan sekali"
            }
        ],
        answer: "c"
    }
]
